是[日本一家](../Page/日本.md "wikilink")[電子遊戲開發和發行公司](../Page/電子遊戲.md "wikilink")。

Atlus著名的代表作品為[真·女神轉生系列](../Page/女神轉生.md "wikilink")。真·女神轉生系列與[勇者鬥惡龍系列及](../Page/勇者鬥惡龍系列.md "wikilink")[最終幻想系列並列為日系](../Page/最終幻想系列.md "wikilink")[RPG三大作](../Page/RPG.md "wikilink")\[1\]；真·女神轉生系列初期的作品《[女神轉生](../Page/女神轉生.md "wikilink")》是由[南夢宮代理發行於](../Page/南夢宮.md "wikilink")[任天堂](../Page/任天堂.md "wikilink")[红白机](../Page/红白机.md "wikilink")，而之後的系列作品皆為Atlus自行發行。Atlus的代表[吉祥物](../Page/吉祥物.md "wikilink")「[傑克霜精](../Page/冰霜傑克.md "wikilink")」，是源自於Atlus在[超級任天堂上發行的](../Page/超級任天堂.md "wikilink")《真·女神轉生》中所出現的一名怪物角色。

Atlus另有發行[戰略角色扮演類型的遊戲](../Page/戰略角色扮演遊戲.md "wikilink")—[夢幻騎士系列](../Page/夢幻騎士系列.md "wikilink")。夢幻騎士系列源自於Career
Soft的作品—[Langrisser](../Page/夢幻模擬戰.md "wikilink")。在第一部[夢幻騎士成功地獲得市場的回響之後](../Page/夢幻騎士.md "wikilink")，Atlus收購了Career
Soft並繼續開發該系列的續作。

Atlus總部設於日本，在美國、沈阳、南京、[香港等地均設有分公司](../Page/香港.md "wikilink")。為了區別，Atlus總部經常被簡稱為「<span style="color:blue">A</span><span style="color:#ee0011;">T</span><span style="color:blue">LUS</span>」。

[Atlus_logo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Atlus_logo.png "fig:Atlus_logo.png")

## 沿革

[Sega_booth_and_Atlus_logo,_Taipei_Game_Show_20170123.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sega_booth_and_Atlus_logo,_Taipei_Game_Show_20170123.jpg "fig:Sega_booth_and_Atlus_logo,_Taipei_Game_Show_20170123.jpg")，SEGA攤位播放Atlus遊戲軟體宣傳片\]\]

  - 1986年4月 - Atlus設立。
  - 1987年9月 -
    開發於[任天堂](../Page/任天堂.md "wikilink")[FC上的](../Page/红白机.md "wikilink")《[女神轉生](../Page/女神轉生.md "wikilink")》由[南夢宮發行](../Page/南夢宮.md "wikilink")。
  - 1989年12月 - 以Atlus為名發行《》。
  - 1992年10月 -
    第一部於[超級任天堂發表的系列作品](../Page/超級任天堂.md "wikilink")《[真·女神轉生](../Page/真·女神轉生.md "wikilink")》發行。
  - 1995年12月 - 第一部於[世嘉土星發表的系列作品](../Page/世嘉土星.md "wikilink")《[真·女神転生
    Devil Summoner](../Page/真·女神転生_Devil_Summoner.md "wikilink")》發行。
  - 1996年9月 -
    第一部於[PlayStation發表的系列作品](../Page/PlayStation_\(遊戲機\).md "wikilink")《[女神異聞錄
    Persona](../Page/女神異聞錄系列#女神異聞錄_Persona.md "wikilink")》發行。
  - 1997年10月 - 股票於[JASDAQ上市](../Page/JASDAQ.md "wikilink")（証券代碼：7866）
  - 2000年8月 - 與[角川書店資本和商業聯盟](../Page/角川書店.md "wikilink")。
  - 2003年
      - 2月 - 第一部於[PlayStation
        2發表的系列作品](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")《[真·女神轉生III－Nocturne](../Page/真·女神轉生III－Nocturne.md "wikilink")》發行。
      - 與角川書店、[Takara解除合作夥伴關係](../Page/Takara.md "wikilink")。
  - 2004年9月 - Menue株式会社（现株式会社ビービーエムエフ）控股10%。
  - 2005年2月 - Atlus Mobile株式会社設立。
  - 2006年10月30日 - 宣佈將接受株式会社[Index控股的收購](../Page/Index控股.md "wikilink")。
  - 2009年10月 - 宣佈將Gonzo Rosso納入為子公司。\[2\]
  - 2010年2月1日 - 確認將Gonzo Rosso納入為子公司，並將Gonzo Rosso更名為[Rosso
    Index](../Page/Rosso_Index.md "wikilink")。\[3\]
  - 2010年2月12日 -
    宣佈將成為[Index控股的完全子公司](../Page/Index控股.md "wikilink")。股票將停牌。\[4\]
  - 2010年3月26日 - 將子公司[C\&C
    Media的全部持股转让予](../Page/C&C_Media.md "wikilink")[完美时空的欧洲分公司](../Page/完美世界_\(网络公司\).md "wikilink")“Perfect
    World Europe B.V.”。\[5\]
  - 2010年4月30日 - 股票停牌。
  - 2010年8月30日，日本[Index控股召开董事会](../Page/Index控股.md "wikilink")，宣布吸收合并Atlus，接手Atlus游戏版权等事务。\[6\]
  - 2010年10月1日 - 被母公司Index株式会社控股吸收合并，原公司解散。\[7\]。
  - 2013年2月5日，中国沈阳ATLUS有限公司成立，是位于[辽宁省](../Page/辽宁省.md "wikilink")[沈阳市](../Page/沈阳市.md "wikilink")[沈河区](../Page/沈河区.md "wikilink")[青年大街的](../Page/青年大街.md "wikilink")[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")。
  - 2013年4月3日 -
    中国[南京ATLUS有限公司是位於南京市玄武区的](../Page/南京ATLUS.md "wikilink")[子公司](../Page/子公司.md "wikilink")。
  - 2013年6月27日 - INDEX开启民事再生手续，实际破产。
  - 2013年9月5日 -
    [世嘉颯美控股以](../Page/世嘉颯美控股.md "wikilink")140亿日元从INDEX收购Atlus，Atlus完全独立出原INDEX品牌，並由SEGA成立的子公司SEGA
    Dream Corporation负责相关业务。
  - 2013年9月18日 - SEGA宣布于11月1日完全收购INDEX。\[8\]\[9\]
  - 2014年4月1日 - SEGA将旗下INDEX进行分割，SEGA Dream
    Corporation更名为株式会社ATLUS。\[10\]

## 代表作品

  - 《[女神轉生／真·女神轉生系列](../Page/女神轉生系列.md "wikilink")》
      - 《[女神異聞錄系列](../Page/女神異聞錄系列.md "wikilink")》
  - 《[夢幻騎士系列](../Page/夢幻騎士系列.md "wikilink")》
  - 《[超執刀系列](../Page/超執刀系列.md "wikilink")》
  - 《[世界樹的迷宮系列](../Page/世界樹的迷宮系列.md "wikilink")》
  - 《[豪血寺一族系列](../Page/豪血寺一族系列.md "wikilink")》

## 開發與發行的遊戲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>遊戲名稱</p></th>
<th><p>游戏原文</p></th>
<th><p>初版發行日</p></th>
<th><p>发售平台</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/数字恶魔物语_女神转生.md" title="wikilink">数字恶魔物语 女神转生</a><br />
<em>Digital Devil Story: Megami Tensei</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1987年9月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/红白机.md" title="wikilink">FC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南夢宮.md" title="wikilink">南夢宮代理发行</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/数字恶魔物语_女神转生II.md" title="wikilink">数字恶魔物语 女神转生II</a><br />
<em>Digital Devil Story: Megami Tensei II</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1990年4月6日</p></td>
<td><p>FC</p></td>
<td><p>南夢宮代理发行</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真·女神转生.md" title="wikilink">真·女神转生</a><br />
<em>Shin Megami Tensei</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1992年10月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/超级任天堂.md" title="wikilink">超级任天堂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔神轉生.md" title="wikilink">魔神轉生</a><br />
<em>Majin Tensei</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1994年1月28日</p></td>
<td><p>超级任天堂</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真·女神转生II.md" title="wikilink">真·女神转生II</a><br />
<em>Shin Megami Tensei II</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1994年3月18日</p></td>
<td><p>超级任天堂</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/真·女神轉生if....md" title="wikilink">真·女神轉生if...</a><br />
<em>Shin Megami Tensei if...</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1994年10月28日</p></td>
<td><p>超级任天堂</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神使之杖Z_雙超執刀.md" title="wikilink">神使之杖Z 雙超執刀</a><br />
<em>Trauma Center: Second Opinion</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2006年12月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Wii.md" title="wikilink">Wii</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/神使之杖_新血.md" title="wikilink">神使之杖 新血</a><br />
<em>Trauma Center: New Blood</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年11月20日</p></td>
<td><p>Wii</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真·女神轉生_惡魔召喚師.md" title="wikilink">真·女神轉生 惡魔召喚師</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Devil Summoner</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1995年12月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/世嘉土星.md" title="wikilink">世嘉土星</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/惡魔召喚師_Soul_Hackers.md" title="wikilink">惡魔召喚師 Soul Hackers</a><br />
<em>Devil Summoner: Soul Hackers</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1997年11月13日</p></td>
<td><p>Sega Saturn</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魔劍X.md" title="wikilink">魔劍X</a><br />
<em>Maken X</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1999年11月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Dreamcast.md" title="wikilink">Dreamcast</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/SEGA.md" title="wikilink">SEGA代理發行</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/女神异闻录Persona.md" title="wikilink">女神异闻录Persona</a><br />
<em>Revelations: Persona</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1996年9月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_(遊戲機).md" title="wikilink">PlayStation</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄2.md" title="wikilink">女神異聞錄2</a><br />
<em>Persona 2</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1999年6月24日</p></td>
<td><p>PlayStation</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魔劍X#魔劍爻.md" title="wikilink">魔劍爻</a><br />
<em>Maken Shao: Demon Sword</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2001年6月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_2.md" title="wikilink">PlayStation 2</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真·女神轉生III－Nocturne.md" title="wikilink">真·女神轉生III－Nocturne</a><br />
<em>Shin Megami Tensei III: Nocturne</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2003年2月20日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/數位惡魔傳說_天魔變.md" title="wikilink">數位惡魔傳說 天魔變</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Digital Devil Saga</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2004年7月15日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/數位惡魔傳說_天魔變II.md" title="wikilink">數位惡魔傳說 天魔變II</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Digital Devil Saga II</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2005年1月27日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/惡魔召喚師_葛葉雷道_對_超力兵團.md" title="wikilink">惡魔召喚師 葛葉雷道 對 超力兵團</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Devil Summoner: Raidou Kuzunoha vs. The Soulless Army</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2006年3月2日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄3.md" title="wikilink">女神異聞錄3</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Persona 3</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2006年7月13日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧丁領域.md" title="wikilink">奧丁領域</a><br />
<em>Odin Sphere</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年5月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_2.md" title="wikilink">PlayStation 2</a></p></td>
<td><p>由 <a href="../Page/Vanillaware.md" title="wikilink">Vanillaware</a> 开发</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄4.md" title="wikilink">女神異聞錄4</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Persona 4</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年7月10日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/惡魔召喚師_葛葉雷道_對_阿巴頓王.md" title="wikilink">惡魔召喚師 葛葉雷道 對 阿巴頓王</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Devil Summoner 2: Raidou Kuzunoha vs. King Abaddon</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2008年10月23日</p></td>
<td><p>PlayStation 2</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凱薩琳_(遊戲).md" title="wikilink">凱薩琳</a><br />
<em>Catherin</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2011年2月17日<br />
2019年1月11日（Microsoft Windows）<br />
2019年2月14日（PS4 及 Vita）</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_3.md" title="wikilink">PlayStation 3</a><br />
<a href="../Page/Xbox_360.md" title="wikilink">Xbox 360</a><br />
<a href="../Page/Microsoft_Windows.md" title="wikilink">Microsoft Windows</a><br />
<a href="../Page/PlayStation_4.md" title="wikilink">PlayStation 4</a><br />
<a href="../Page/PlayStation_Vita.md" title="wikilink">PlayStation Vita</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/真·女神轉生_Nine.md" title="wikilink">真·女神轉生 Nine</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Nine</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2002年12月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Xbox_(遊戲機).md" title="wikilink">Xbox</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神轉生外傳_Last_Bible.md" title="wikilink">女神轉生外傳 Last Bible</a><br />
<em>Megami Tensei Gaiden: Last Bible</em></p></td>
<td></td>
<td><p>1992年12月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Game_Boy.md" title="wikilink">Game Boy</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/真・女神轉生_惡魔之子.md" title="wikilink">真・女神轉生 惡魔之子</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Devil Children</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2000年11月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Game_Boy_Color.md" title="wikilink">Game Boy Color</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖劍同盟.md" title="wikilink">聖劍同盟</a><br />
<em>Yggdra Union</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2006年3月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Game_Boy_Advance.md" title="wikilink">Game Boy Advance</a><br />
<a href="../Page/PlayStation_Portable.md" title="wikilink">PlayStation Portable</a></p></td>
<td><p>由<a href="../Page/Sting_(遊戲公司).md" title="wikilink">Sting开发</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/世界樹迷宮.md" title="wikilink">世界樹迷宮</a><br />
<em>Etrian Odyssey</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年1月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/任天堂DS.md" title="wikilink">任天堂DS</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄_惡魔倖存者.md" title="wikilink">女神異聞錄 惡魔倖存者</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Devil Survivor</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年1月15日</p></td>
<td><p>任天堂DS</p></td>
<td><p>Career Soft制作</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/真·女神轉生_奇幻旅程.md" title="wikilink">真·女神轉生 奇幻旅程</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Strange Journey</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年10月8日</p></td>
<td><p>任天堂DS</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真·女神轉生IV.md" title="wikilink">真·女神轉生IV</a><br />
<em>Shin Megami Tensei IV</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2013年5月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/任天堂3DS.md" title="wikilink">任天堂3DS</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/女神异闻录Q.md" title="wikilink">女神异闻录Q</a><br />
<em>Persona Q: Shadow of the Labyrinth</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2014年6月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/任天堂3DS.md" title="wikilink">任天堂3DS</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夢幻騎士#夢幻騎士（PSP）.md" title="wikilink">夢幻騎士</a><br />
<em>Growlanser</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年5月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PlayStation_Portable.md" title="wikilink">PlayStation Portable</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄3#Persona_3_PORTABLE.md" title="wikilink">女神異聞錄3 携带版</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Persona 3 Portable</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年11月1日</p></td>
<td><p>PlayStation Portable</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神眷之力.md" title="wikilink">神眷之力</a><br />
<em>Hexyz Force</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2009年11月12日</p></td>
<td><p>PlayStation Portable</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龙之皇冠.md" title="wikilink">龙之皇冠</a><br />
<em>Dragon's Crown</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2013年7月25日</p></td>
<td><p>PlayStation Vita</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/真‧女神轉生_Imagine.md" title="wikilink">真‧女神轉生 Imagine</a><br />
<em>Shin Megami Tensei: Imagine</em></p></td>
<td></td>
<td><p>2007年3月30日<small>（日本）</small><br />
2008年12月31日<small>（北美）</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/Windows.md" title="wikilink">Windows</a></p></td>
<td><p>營運代理商<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女神異聞錄4：通宵熱舞 ''Persona 4: Dancing All Night</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>PS Vita</strong>: 2015年6月25日 (日本) 2015年9月29日 (北美) 2015年11月6日 (亞洲) <strong>PS4</strong>： 2018年5月24日 （日本） 2018年9月20日 （香港、台灣、南韓) 2018年12月4日 （北美）</p></td>
<td><p>PS Vita PS4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄5.md" title="wikilink">女神異聞錄5</a> <em>Shin Megami Tensei:</em> Persona 5</p></td>
<td><p>ペルソナ5</p></td>
<td><p>2016年9月15日 （日本） 2017年3月23日 （香港） 2017年4月4日 （北美）</p></td>
<td><p>PS3 PS4</p></td>
<td><p><a href="../Page/SEGA.md" title="wikilink">SEGA代理發行</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女神異聞錄5：星夜熱舞 ''Persona 5: Dancing Starnight ''Persona 5: Dancing in Starlight(歐美)</p></td>
<td></td>
<td><p>2018年5月24日 （日本） 2018年9月20日 （香港、台灣、南韓) 2018年12月4日 （北美）</p></td>
<td><p>PS4 PS Vita</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女神異聞錄3：月夜熱舞 ''Persona 3: Dancing Moonnight ''Persona 3: Dancing in Moonlight(歐美)</p></td>
<td></td>
<td><p>2018年5月24日 （日本） 2018年9月20日 （香港、台灣、南韓) 2018年12月4日 （北美）</p></td>
<td><p>PS4 PS Vita</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女神異聞錄Q2 ''Persona Q2: New Cinema Labyrinth</p></td>
<td></td>
<td><p>2018年11月29日</p></td>
<td><p>3DS</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/女神異聞錄_惡魔倖存者.md" title="wikilink">惡魔倖存者2</a> <em>Shin Megami Tensei:</em> Devil Survivor 2</p></td>
<td><p>デビルサバイバー2</p></td>
<td><p>2011年7月28日 （日本）</p>
<p>2012年2月28日</p>
<p>（美國）</p>
<p>2013年10月18日</p>
<p>（歐洲）</p></td>
<td><p>任天堂DS</p></td>
<td><p>由Career Soft开发 Ghostlight代理歐版</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>恶魔幸存者:超时极限 <em>Shin Megami Tensei: Devil Survivor Overclocked</em></p></td>
<td><p>デビルサバイバー オーバークロック</p></td>
<td><p>2011年9月1日 （日本）</p>
<p>2011年8月23日</p>
<p>（美國）</p>
<p>2013年3月29日</p>
<p>（歐洲）</p></td>
<td><p>任天堂3DS</p></td>
<td><p>由Career Soft开发 Ghostlight代理歐版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>恶魔幸存者2:纪录突破 <em>Shin Megami Tensei: Devil Survivor 2 Record Breaker</em></p></td>
<td><p>デビルサバイバー2　ブレイクレコード</p></td>
<td><p>2015年1月29日 （日本）</p>
<p>2015年5月5日</p>
<p>（美國）</p>
<p>2015年10月30日</p>
<p>（歐洲）</p></td>
<td><p>任天堂3DS</p></td>
<td><p>任天堂代理韩版</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 關係人物

  - 主要工作人员

<!-- end list -->

  - [金子一馬](../Page/金子一馬.md "wikilink")
  - [磯貝正吾](../Page/磯貝正吾.md "wikilink")
  - [橋野桂](../Page/橋野桂.md "wikilink")
  - [副島成記](../Page/副島成記.md "wikilink")
  - [目黑将司](../Page/目黑将司.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 過去的職員

<!-- end list -->

  - [岡田耕始](../Page/岡田耕始.md "wikilink")
  - 相原誠吾（流星野郎）
  - [里見直](../Page/里見直.md "wikilink")
  - 新納一哉
  - [村田蓮爾](../Page/村田蓮爾.md "wikilink")

## 註釋

<references group="註"/>

## 参考资料

## 外部連結

  - [日本Atlus官方網站](http://www.atlusnet.jp/)
  - [美國Atlus官方網站](http://www.atlus.com/)
  - [美國Atlus部落格](http://www.atlusblog.com/)

[Category:1986年開業電子遊戲公司](../Category/1986年開業電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:2013年開業電子遊戲公司](../Category/2013年開業電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:日本電子遊戲公司](../Category/日本電子遊戲公司.md "wikilink")
[Category:電子遊戲開發公司](../Category/電子遊戲開發公司.md "wikilink")
[Category:電子遊戲發行商](../Category/電子遊戲發行商.md "wikilink")
[Category:世嘉公司的部门和子公司](../Category/世嘉公司的部门和子公司.md "wikilink")
[Category:新宿區公司](../Category/新宿區公司.md "wikilink")
[Atlus](../Category/Atlus.md "wikilink")

1.  [日系三大RPG风靡全球
    真女神转生位列其中](http://game.u9u8.com/Html/News/2009-10/20091022163725.html)
2.  [ATLUS 宣佈取得 GONZO ROSSO 股份 GONZO ROSSO
    成為子公司](http://gnn.gamer.com.tw/0/40280.html)
3.  [日本遊戲廠商 GONZO ROSSO 宣布更名為 ROSSO
    INDEX](http://gnn.gamer.com.tw/3/42133.html)
4.  [株式会社インデックス・ホールディングスによる株式会社アトラスの株式交換による完全子会社化に関する株式交換契約締結について](http://www.atlus.co.jp/ir/news/pdf/1265975726.pdf)
5.  [当社連結子会社の株式譲渡契約締結に関するお知らせ](http://www.atlus.co.jp/ir/news/pdf/1269596104.pdf)

6.  [《真女神转生》母公司Atlus被合并
    IndexHD新成立](http://nds.duowan.com/1008/147105833023.html)
7.
8.
9.  [株式会社インデックスの事業譲受けに関する契約締結について](http://www.segasammy.co.jp/japanese/pdf/release/20130918_index_j_final.pdf)
10. [連結子会社の分割（新設） 及び商号変更
    に関するお知らせ](http://sega.co.jp/corp/release/140218/nr140218_1.pdf)